【反修例】兩官媒反擊英批評 中國日報：佔領主謀接受外國軍隊訓練

香港修訂《逃犯條例》爭議未息，英國外相侯俊偉（Jeremy Hunt）早前警告，中國未兌現《中英聯合聲明》將有嚴重後果。繼中國外交部昨駁斥侯俊偉後，官媒《中國日報》和《環球時報》同晚再抨擊侯俊偉。《環時》指侯俊偉言論煽風點火，《中國日報》更重提5年前的佔領運動，指一些佔領主謀早在2014年已接受外國軍隊特殊。

《中國日報》社評：英國已沒任何權利責任干涉港府施政

《中國日報》社評稱，殖民地時期香港人從未享有上街爭取訴求等自由，英國現時已沒有任何權利和責任去干涉港府施政。社評又指出，西方國家非常熱衷於向那些他們不喜歡的國家策動衝突，認為有關行徑已為拉丁美洲、非洲和中東等多個國家帶來悲劇和災難，如今西方將輿論焦點放在中國，究其原因只是對中國崛起感憂慮。

社評形容，西方煽動者的暴力行為加劇踐踏香港法治和破壞社會秩序，強調7月1日應是慶祝香港回歸的日子，而非玷污香港形象和抹黑中央的藉口。社評進一步指，這些西方政府是2014年佔領運動、2016年旺角騷亂，以及最新反政府運動的幕後推手。

社評重提當年的佔領運動時更指出，一些佔領主謀早在2014年已接受外國軍隊的特殊訓練，並強調這是公開的秘密。（Indeed, it is now an open secret that some of the Occupy masterminds received special training from foreign forces before they kicked off the Occupy campaign in the fall of 2014.）

《環球時報》的評論文章則批評，侯俊偉在香港發生暴力衝擊立法會後，無對暴力示威者進行直接批評，反而要求中國遵守1984年簽署、早被履行完畢的《中英聯合聲明》。文章認為，這表態發表於港府已表現克制、努力引導局勢恢復平靜的時候，無異於煽風點火。

文章質疑，侯俊偉言論是為角逐保守黨黨魁、爭取出任英國首相，用個人政治利益挖了中英正常關係的牆角。文章指出，香港出現騷亂，當然有内部的深層原因，但香港一些人的不滿意轉變成對抗性情緒，而西方勢力的類似推波助瀾也顯然起很壞作用。文章最後強調，回歸前的香港不能選特首，不能遊行，根本享受不到今天港人擁有的民主和自由。

下屆英首相熱門約翰遜：不可放棄「一國兩制」

侯俊偉日前談論香港反修例風波，指《中英聯合聲明》保護「一國兩制」、保護香港人的基本自由，警告中方若不兌現《中英聯合聲明》，後果嚴重。此外，英國下任首相大熱門、前外相約翰遜（Boris Johnson）立場亦強硬，昨表明全力支持香港人，不可放棄「一國兩制」。

《中國日報》更重提5年前的佔領運動，指一些佔領主謀早在2014年已接受外國軍隊特殊

熱血公民個英軍？

笑死人

屌，你餐餐都搵呢個借口，有無進步呀

最好笑係D蝗信

創造力量同幻想

嚇死你地

2014好似真係有個us marine

公開的秘密但無証據
人唔笑狗都吠

其實係咪下傳上達有問題⋯⋯班官媒誤以為真

又係Gphone?

美國隊長都坐緊監啦

外國訓練

Gphone接受海軍陸戰隊特訓

又出黎9up

一塊玻璃門搞2小時，屌，軍訓？？

係人都知後生既都去過黃埔軍訓架啦
所以黃埔支持港獨

想知接受左咩外國軍隊訓練，
用兩隻腳行路同用兩隻手攞工具既訓練?

真係有練過就唔只冇左幾塊玻璃啦
冇野講

悶唔悶呀

有時其實真係想知維尼到底信唔信，定係明老屈

小學畢業 你話呢

中共慣例，所有嘢都賴落外國度
總之一定係外國錯，中國冇錯

神經病

方唔方便話我知邊個係主謀
連我自己都唔知

我無野講

受過軍隊訓練班狗仲咁完好無缺？邊個信

睇左孫子兵法計唔計

認住佢，就係呢兩個英國派嚟嘅間諜
英殖帝國主義亡我之心不死

佢兩個叫David Jordan同Rupert Dover

記撚住，見佢地一鑊打一鑊！

支持課金送GPhone去美國受訓

上次話gphone 係美軍訓練
其實解放軍應該好好好做招安嘅工作, 收呢班外國嘅特種部隊

偉大嘅民族復興

其實中國有冇諗過係佢地科技同教育比較落後
佢地好多軍用層次嘅嘢喺香港已經玩具化

女婿幾時會發展口水戰根本講唔掂戰on9
做啲嘢啦

唔怪得有訓練

邊個外國？

老老豆豆
如果受過童軍訓練

會唔會快d打爆玻璃

弱智

放心
聽講佢地已經成功成為中國人

「外國軍隊的特殊訓練」
笑到gapgap聲
玻璃鐵閘要打成日都真係幾特殊下

係就好喇直接爆破隊進場，前線唔駛扑得咁辛苦，
抗議外國勢力唔提供足夠裝備和訓練

Dont

指名道姓啦，成撚日打稻草人

係咪前海豹突擊隊?

唔出奇，大把後生仔喺task force 141服役過

巴打小心帶頭盔，班狗癲架

之前又係用哩個講法…gphone 受過cia訓練

主謀係邊個

(突發) 已發現外國勢力背後策劃

你講主謀個名出黎先啦
我都好想知你屌

雖然我正皮咗，但係發夢的後生仔應該冇

受過軍訓就唔使－塊玻璃都搞左幾粒鐘

邊個有去過解放軍度軍訓嘅認左佢啦

689話佔中係外國勢力策劃，適當時候會公開
適到幾時，找數未

受過嚴格中國武術訓練，曾拜揚州瘋丐為師，精通各國語言

真係時光飛逝，連task force 141都變歷史名詞

起步~走！一二一~一二一~一二一~立正！

練過嘢就係魚蛋2.0啦

SOAP!!!!

作故仔作到就嚟有玉王大帝落嚟幫手

推下車 扔下野就受過訓練
懷疑共犬全部都上知天文黎

又干擾外國事務

一睇呢個後生仔個body咁fit就知佢受過美軍專業體能訓練啦

想受訓以強身健體，點申請？

係講14歲個青年定話話個個都驚個妹妹

咩叫外國勢力啊！人地直頭係火星訓練嘅外星勢力啦！肯定黎侵略地球！強烈譴責火星干預地球內政！

其實全世界都已經習慣，中國講d野，極度無賴。
唔知幾時，知道，講咩，簽咩合約都冇用，就開戰囉。
到時又，萬國聯國，分豬肉

真係吹得就吹

可能係李力__？ 話晒佢之前post過叫人唔知搞邊到

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

鐵馬都未扎得好
軍事訓練

如果有受過訓練垃圾會唔止爆玻璃咁簡單
有冇第二句呀蝗國

中國式摺被

如果係軍隊訓練
班黑警邊度會咁安全

軍人爆玻璃要幾粒鐘 老解水平可能需要既

我都無野講

玩咗一日minecraft先爆到玻璃你話有外國訓練

啲懞撚蠢閪蝗同廢老真係會信嗰下好野

訓練過都搞幾個鐘

今次真係笑到冇野講

最衰都係whatever it takes

要求大陸全面禁播復仇者聯盟4

又想話黃之鋒係中情局特工 ?

低智森都可能有份

如果當日在場個批人都受過軍事訓練
香港一早獨立左

而要求中國遵守1984年簽署、早被履行完畢的《中英聯合聲明》

係嘅班黑警應該重傷

係咪見到美國隊長，信以為真

邊隊軍隊咁廢爆玻璃要用足成日呀

鍵軍

咁似之前話GPHONE 受美國海軍陸戰隊訓練

Gphone大隻左

支那人真係好嘔心

7月1日不嬲係香港黑暗時代紀念日。
中國接收之後有邊年好過

邊個係主謀？我都好想知

淋病柒婆，成家都係英國訓練

要六個鐘先搞掂個鐵閘加玻璃， 呢個係咩國家嘅軍隊訓練？

解放軍？

果陣熱狗個英軍？

係一個好嚴重既指控 要求中方立即揮軍進擊
顯你國之威

原來戴妖係特種部隊黎

次次除左識講外國勢力仲有咩可以講

軍事訓練班黑警一早俾人收皮啦
支共真係好撚柒，2019年都係玩老屈同抹黑

支持中國繼續講，支持令英國國家尊嚴受損

我冇嘢講

係既一早打柒左你啦，仲同你佔

講出黎自己有無笑

受軍隊訓練嘅話，啲訓練都太廢了

Steve Rogers嘛,通晒天啦

如果班人2014年開始接受外國勢力既訓練 洗鬼等到夜晚先衝得入立法會咩

真心想知邊個係主謀

一日到黑喺度講外國 外國
屌你老母臭閪
人哋BBC記者喺節目問你邊一個外國
支那就支吾以對
總之呢 自己就冇錯嘅
乜撚都係外國嘅錯
不如地球以後就得兩個國
一個叫外國 一個叫共匪國算啦

冇記錯嘅話，當年新聞報過gphone屋企收埋架高達?

將於適時披露

洗到上自己腦 我覺已經係真心相信而唔係宣傳

班人根本無幾個熟悉香港只係上堂識「形勢極其險惡」、「外部勢力猖狂恣意」點點點

與其睇呢d on9 故仔，不如去 廢老度開大d個風扇

人唔笑狗都吠
係有嘅話立法會晨早俾人撞開左啦
班蝗依然覺得有著數啲人先出去
成世都咁 難怪俾人笑